\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

%\usepackage[default]{sourcesanspro}
%\usepackage{tgschola}
%\usepackage[default]{raleway}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[sfdefault,light]{roboto}
%sfdefault,light,condensed,thin


\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{kotex}
\usepackage{fontawesome5}

\include{structure} 
%\hyphenation{Some-long-word} 
\begin{document} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\name}{Eloy Alvarado Narváez}
\newcommand{\datebirth}{18 de agosto, 1990}
\newcommand{\address}{Valparaíso, Chile.}
\newcommand{\phone}{+56 9 85682232}
\newcommand{\email}{ealvaradonarvaez@gmail.com}
\newcommand{\github}{ealvnrz}
\newcommand{\linkedin}{ealvnrz}

\begin{center}
\huge\name\\
\normalsize Candidato a doctor y profesor universitario\\
\address\\
\faIcon{mobile-alt} \phone \hspace{5pt}|\hspace{5pt} \faIcon[regular]{envelope} \href{mailto:\email}{\email}
\hspace{5pt}|\hspace{5pt} \faIcon{github} \href{https://github.com/ealvnrz}{\github}
\hspace{5pt}|\hspace{5pt} \faIcon{linkedin} \href{https://www.linkedin.com/in/ealvnrz/}{\linkedin}
\end{center}

%\spacedhrule{0.9em}{-0.4em} % Horizontal rule - the first bracket is whitespace before and the second is after

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SUMMARY SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\roottitle{Summary} 
%\vspace{-0.3em} 
%\noindent Statistician with a vast knowledge in various areas specialized in large quantitative analysis. My strengths %lies on a highly commitment with proposed goals and the effort I do in order to accomplish them, due to this my biggest %weakness is that I'm not tolerant to lack of commitment.
%\spacedhrule{0.5em}{-0.4em} 



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------



\roottitle{\faIcon{graduation-cap} Educación \hrulefill } % Top level section


\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{https://ideuv.uv.cl/index.php/es/?view=page&id=91}{Universidad de Valparaíso}}
{\textsc{Valparaíso, Chile}}
 {
\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{\textsc{Doctorado en Estadística}}
{2017 -- Actualidad}
{\bodytext{Candidato a Doctor: ''On modeling point-referenced spatial data with
bounded support". \\Profesor Guía: Moreno Bevilacqua.}}
}



%------------------------------------------------
\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{http://www.korea.ac.kr}{Korea University}}
{\textsc{Seúl, Corea del Sur}}
 {
\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{\textsc{Intercambio Estudiantil}}
{2014 -- 2014}
{\bodytext{Curso de Minería de Datos, utilizando SAS BASE, E-Miner y R.}}
}


\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{http://www.pucv.cl}{Pontificia Universidad Cat\'olica de Valpara\'iso}}
{\textsc{Valpara\'iso, Chile}} {

\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Licenciatura en Estadística / Estadístico}
{2013 -- 2015}
{\bodytext{Ayudante de Cátedra de cursos introductorios y avanzados (3-4 cursos por semestre)\\ Título Tesis: "\textit{Ecuaciones diferenciales estocásticas con aplicación en matemática financiera: Modelo de Black-Scholes}"\ Nota Graduación: 6.1 (escala 1-7) }\textbf{Seleccionado programa DREAMS}: To
Develop Research of Excellence for Advanced Meritorious Students\bodytext{Ayudante de Investigación: Modelos ARCH con liquidez ponderada.}}
}


%------------------------------------------------


\headedsection
{\href{http://www.usm.cl}{Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}}
{\textsc{Valpara\'iso, Chile}} {

\headedsubsection 
{Ingeniería Civil Matemática, \textnormal{Mención estadística aplicada (descontinuado)}}
{2009 -- 2012} {}
}

%%\spacedhrule{0.5em}{-0.4em} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TEACHING SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\roottitle{\faIcon{chalkboard} Experiencia Académica \hrulefill}

\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{https://ideuv.uv.cl/}{Instituto de Estadística, Universidad de Valparaíso}}
{\textsc{Valparaíso, Chile}} {
\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Docente Universitario}
{Agosto '19 -- Actualidad}
{\bodytext{Profesor de cursos de pregrado para la carrera de ingeniería en estadística.
}}}

\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{http://www.estadistica.cl}{Instituto de Estadística, Pontificia Universidad Católica de Valparaíso}}
{\textsc{Valparaíso, Chile}} {
\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Talleres Docencia Universitaria}
{Enero '18 -- Febrero '18}
{\bodytext{Asistente talleres en docencia universitaria organizado por la Unidad de Mejoramiento de la Docencia Universitaria (UMDU) : \textit{''Aprendizaje Activo: Diseñando mi clase''} y \textit{''Evaluar y Retroalimentar con apoyo de las TIC''}.
}}
\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Docente Universitario}
{Marzo '17 -- Diciembre '17}
{\bodytext{Los cursos dictados consisten en asignaturas de Probabilidad y Estadística para alumnos de Ingeniería Eléctrica y Electrónica. Coordinador asignatura EST205, 2do semestre 2018.
}}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\roottitle{\faIcon{briefcase} Experiencia Profesional \hrulefill}

%------------------------------------------------
\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{http://www.equifax.com}{Equifax Inc.}}
{\textsc{Santiago, Chile / Atlanta, USA}} {

\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Analista Estadístico}
{Abril '16 -- Febrero '17}
{\bodytext{Analista estadístico del grupo de Data \& Analytics, Advanced Analytics. Encargado de actuar como puente entre los analistas estadísticos en Alpharetta, USA y el centro de desarrollo de software en Chile. Entre las actividades realizadas cuentan: validación de modelos de creación de atributos, validación de base de datos, optimización y soporte de códigos SAS, administrador SAS, soporte estadístico dentro de un entorno distribuido.}}}

%------------------------------------------------
\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{\href{http://www.banchileinversiones.cl}{Banchile Inversiones}}
{\textsc{Santiago, Chile}} {

\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Práctica Profesional}
{Enero '15 -- Febrero '15}
{\bodytext{Práctica en la división de Inteligencia de Negocios, trabajando en la creación de modelos predictivos para capturar nuevos clientes de un producto específico de inversión ofrecido por la empresa. Mi labor fue la completa creación del modelo, extracción de la información necesaria desde las bases de datos de BI y posterior presentación de los resultados a la administración. }}}

%------------------------------------------------

\headedsection % Employer name which can include a hyperlink and location/URL on the right side of the page
{Consultoría Freelance}
{\textsc{Valparaíso, Chile}} {

\headedsubsection % Job title entry for the current employer
{Data analysis Consultant}
{2013 -- 2014}
{\bodytext{Consultoría Freelance para tesis de ciencias sociales. (Pregrado y Postgrado)}}}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\roottitle{\faIcon{cog} Habilidades \hrulefill} % Top level section

\inlineheadsection % Special section that has an inline header with a 'hanging' paragraph
{Especialidades Técnicas:}
{Analista de texto y grandes datos cuantitativos, utilizando técnicas de Data Mining. Alta Compentencia en: \LaTeX, SAS BASE, SAS E-MINER/EG, R, MS Suite, SPSS, STATA, MiniTab. Competencia Media: SQL, Hadoop Enviroment, Tableau, ggplot2.}

%------------------------------------------------
\inlineheadsection
{}
{}
\inlineheadsection % Special section that has an inline header with a 'hanging' paragraph
{Idiomas:}
{Español/Spanish \textit{(lengua materna)}, Inglés/English \textit{(Full professional proficiency, TOEFL iBT score: 90, november-2015)}, Coreano/한국어 \textit{(Beginner A2, Korea University)}, Francés/Français \textit{(Beginner A1, Institut Français).}}

%------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\roottitle{\faIcon{comments} Eventos Científicos \hrulefill}
\begin{enumerate}
\item Asistente, XIX Semana de la Estadística de Valparaíso, Valparaíso, Chile, 2013. \\ Organizador:  \href{http://www.upla.cl}{Universidad de Playa Ancha}
\item Presentador, "\textit{Ecuaciones diferenciales estocásticas con aplicación en matemática financiera: Modelo de Black-Scholes}", XXI Semana de la Estadística de Valparaíso, Valparaíso, Chile, 2015. \\ Organizador: \href{http://www.pucv.cl}{Pontificia Universidad Católica de Valparaíso}
\item Asistente, XLII Jornada Nacional de Estadística, Concepción, Chile, 2015. \\
Organizador:  \href{http://www.soche.cl}{Sociedad Chilena de Estadística}
\end{enumerate}

\end{document}